陳雲：粉嶺暉明邨是不應用作隔離疫病的收容所的

陳雲：粉嶺暉明邨是不應用作隔離疫病的收容所的。一來這是正常屋邨，高層間隔不通風，會互相傳染，細菌病毒也會匿藏，將來屋邨要入伙住人的，除非廢棄五六年不用。二來此地距離民居和交通幹線很近，也近中國邊境，收容所將病人集中此處，只是增加傳染風險。
董建華時期，政府應付沙士疫病，是疏散到西貢的郊野。其實大嶼山有很多政府紀律部隊及公營部門的度假村，遠離民居及交通線，頗為適合做疫病收容所的，為什麼政府不去徵用？
以前政府用西貢的麥理浩夫人度假村。現在徵用粉嶺暉明邨，有兩個原因：
一、靠近沙頭角邊境，方便接收中國病人。
二、靠近和合石墳場，方便焚燒及掩埋。
（圖片來源：網絡）

推